歐盟邊與美國貿易談判 邊制訂報復關稅清單

歐盟邊與美國貿易談判 邊制訂報復關稅清單

美國總統特朗普去年與歐盟同意，在非汽車類產品達成消除關稅、貿易壁壘、補貼等目標，不過汽車關稅問題至今仍未解決。歐盟周五（18日）公布針對美國的自由貿易協議的談判計劃，被指是避免與美國總統特朗普展開貿易戰，令歐盟汽車成為徵稅目標。

歐盟貿易專員馬姆斯特羅姆（Cecilia Malmstrom）形容，正在談判中的貿易協議有別於傳統，是一項「有限但重要」的貿易協議，涉及工業貨品關稅。然而，歐盟同時重申他們正在準備針對美國商品的徵稅目標清單，一旦美國對其汽車開徵懲罰性關稅，就會還擊應對。

美國上周公布，會將歐盟的農產品納入關稅清單，並促請歐盟停止干預外匯匯率。

七國咁亂